有警察出post話只需最高級出委任證就得

有無巴打fact check下？
或者熟條例嘅講下俾大家知？
謝謝！

轉載👍👍

本來唔想出聲。但多日黎見PPRB都無人出黎澄清。啲Kai子又知啲唔知啲。
理論上唔到我地呢啲小小小小角色出聲既。但為免再比政棍及偏頗既傳媒再誤導香港人。都係要出句聲
。
咁不如又講返啲考試題目囉😎。若果一大班便裝警務人員執行職務中。有人提出要求。只需要一名現場最高級既便裝人員出示一次委任証已就夠。完。

而軍裝同便裝亦一樣。通常針對平時响街上截查人時。比截查人士的確可要求截查佢嗰一位警察出示委任証。因當年引入這內部通例守則嘅背後潛台詞係驚有人冒警先有此字眼。只係針對一般既個別警務工作既啫。
而回看2005年MC6. 2014佔中。2016旺暴。同今年6月開始咁大型既行動。所動用既警力及人數。以及事件既前因後果。不論行動性質上。規模上。同情況緊急情度上。全港傳媒所報導既訊息。基本上9成香港人都知警方幫緊市民做野。而响現場參與其中既人竟然仲提出呢啲要求既。一係無知。二係刻意阻撓嘅喇😎。完。基本所有在場警務人員大大細細。無需再理會此無理要求👌。歡迎轉截及發放此信息。去教育一吓新一代既民主塔利班先🙏🙏😎。

lm

咁點投訴 無編號無名

警察做野求L其是常識

係囉，等陣監警會、投訴警察課又唔受理

下面個啲係傻定白痴 咁多支持呀傻

2大可能原因

1. 好多黑警係休緊班 因應大型活動臨時取消休息趕返工
所以衫都未換 甚至證件都無
雖然證明唔到 但都有機會係正規黑警

2. 因大型活動佔多 黑警人手不足 招募周邊地區臨時演員 充橕場面

你講就係咩on9
令條例出嚟 邊條例話便衣唔洗出示委任證

對於嗰啲唔用腦、盲撐可以唔9理，你想討論都無從入手，直接skip

佢講緊乜？
一個出委任証就得，就會有人知警察做緊嘢，咁612同77全場人都可以話自己係便衣做緊嘢啦？
我地唔係要佢做認字特警pose去show証喎
我地要佢戴証，掛係條頸到咁簡單咋喎

咁有道理
不如叫盧偉聰咁講啦
依番說話係咪可以代表成個警察先

咁一哥有委任證得啦

大部分風平浪靜嘅時間都唔肯show啦，寫到明又當睇唔到

委任證休班警都要跟身，行使警權時一定要show證
識得退休警講嘅

成篇野搵唔到任何實際論點論據同SUPPORTING DOCUMENT
毅進仔真係鳩UP無譜, 仲是撚但但過TVB

淨係一哥有証咪得囉

開記招大聲同全香港巿民講囉 ...
係咪要議員教多次你班撚樣睇法例呀？

唔係法例黎

係鬼pc仔寫，去哂撕紙鬼得閒寫
Btw 成篇嘢啲口吻都勁師奶
咁多傳媒、議員讀過書讀過法律，仲有白紙黑字都唔夠警察清楚？一係就警察違法，一係就警察陰自己友

咁下次香港市民淨係1個人俾身份證都得？
是旦帶個頭盔就話自己係黑警

藍絲打j文

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新

我講wave哥 無著制服

著制服嘅，其中一個show咗就得
但制服嘅定義，唔係單指軍裝
因為英文版本係寫uniformed
即係穿警務處指定嘅制服都算
所以便衣著黑背心係有得爭拗

而便衣警察，只需要喺行使警權時
對被行使警權嘅人主動出示委任證
即係你被人查身份證
咁個雜差只需要向你出示身份證
你同行嘅其他人係無權提出要求

而至於進行搜身
你係有權要求坐警車返到警署先做
不過一般為咗唔阻自己時間
同埋避免被人暗角打鑊
通常都會即場係有朋友拍攝下搜身
如果真係冇朋友，就要清楚點算物品
警察會先拍打你衫袋褲袋
有背囊嘅，會要求你主動拎啲嘢出嚟
一般都會叫你自己拎出嚟
除非趕時間或者你唔合作
不過呢部份無硬性規定
只係為保障返個警察唔會被告偷竊
搜查完成後，除非被拘捕
否則所有物品都必須交還返俾你

我要投訴你，出示委任證，完。

On9，問到你就要show架la

巴打有水準 唔係一味得個立場

1. 委任證係跟個警員，唔係制服一部份
即使休班，都仍然需要攜帶
但軍裝警員休班後，無警權
所以多數唔會俾證你睇
因為佢拎得出嚟，就等同行使警權
警隊編制入面，只有便衣係全日當值

唔通好多 真. 警察 有良心所以放晒假
警察揾演員扮

Emoji 撚
見到都尷尬

On L9，講乜撚嘢考試啫？大大條例寫咗喺到，你要跟就跟條例啦死黑警

其實一早知班警察on9
但係都要衝出黎柒

繼自由hi後
又有民主塔利班新花名
傻西警犬

咁全香港有盧偉聰一個有pass咪得

企開啲啦屌你老母 PPRB 一哥都未敢咁講 衝出嚟柒

推

cap低晒佢，好緊要，毅進校規可能無教

今晚麥小姐追思會
7點至10點半
中環愛丁堡

因為少人提
希望入面2個post都可以幫推一下

完你老母咩完
懶撚型

最高級出委任證
就可以證明全場都係警察
包括埋啲暴徒

我覺得係佢地怕show左出來會比人起底

但係而家市民問你都唔show 又得？

則係你考試題目錯囉柒頭

吓，咁我著得似便裝，跟住啲白衫去開工，我算唔算都係差佬

仆街出糧淨係出比有委任證果位得啦

麻煩大家背熟呢條警例
見到無委任證既黑警 尤其係CID同速龍
不要說:「戴返個委任證」
試著說:「屌你老母 識唔識警察通例 第20章14(2) 戴返個委任證啦毅進仔。」

任何CID 或者著上裝備既警察
已經係行使緊警察既職權
所以必須將委任證放置身上顯眼的地方

而唔係好似琴日個on9警司話
因為個CID 唔係接觸市民所以唔係出示/配戴委任證

PGO 20-14(2) 原文如下
只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。

至於軍裝的確係一隊只需一個人出示
不過因為軍裝有警員編號

屌你老母
啲狗柒少陣啦，讀熟本警察通例先出黎柒啦！

咁即係警訊入面宣傳嘅訊息錯誤，喺度誤導市民，咁又由邊個負責呢？

編劇同講嗰個出嚟講下，睇下樽鹽仲有冇剩

俾人查得多，緊係要溫熟啲例
隨時可以大返啲公安
不過而家啲公安連議員都唔怕
已經好難同佢哋講規距

傳聞話有啲係真。保安嚟

你錯喇，一哥係橡皮圖章
真正揸權嘅係四大工會呀

速龍冇no.都講唔通啦屌佢老母

市民要求就一定要出

咁你驅趕一個示威者咪得 一個代表曬其他人啦

無人要求時就係 , 但有市民有懷疑就要出示

第三段 即係佢自己都講明
佢要出示委任證啦
你理得我動機係咩 條例寫明你要出示就出示

咁一班FD出街
只要一個出身份證就可以證明其他人都係香港人

佢d語氣寸柒柒到

緊係唔7係啦

本來唔想出聲。但多日黎見PPRB都無人出黎澄清。啲Kai子又知啲唔知啲。

好撚中

連老頂都唔敢咩鍋，仲急住衝出嚟

Kai子真係Kai子

幾時改左警例？留名準備又俾議員鞭

唔好on9幫佢地諗著口

原來警訊有誤導成份
點投訴?

on9啦
佢一路講...出示委任證係防止有人冒警
依加係講緊要佢老冧投訴呀

Push

塔利班係民主就唔會有得做塔利班啦, 啲猶差真係痴鳩線

佢都戇撚鳩

不如你答返我掛個no有咩問題有咩難道

其實你將個委任證帶住咪唔撚洗你出示咁撚煩囉
又要扮哂伸張正義又唔敢帶委任證
話我地帶口罩 咁你地有咩分別呢？

1999

點解一哥仲未出黎講野

市民要求係一定要出示 唔係點投訴你

唔撚識用標點符號。仲好意思話人kai子。睇撚死人。笑撚死人。

過時未update

而家又唔係殺人放火
你做錯野/無理擾民
想投訴又唔撚知你乜水
正正係因為最近幾年既社會事件
先令到市民對警察要更加小心

我睇唔明毅進仔諗咩，佢自己咪講咗話市民可以要求警員出示委任證囉，又唔係一個市民要求所有警員出示，邊個逗我我咪叫邊個出示囉，做乜撚。屌我撚知你班毅進邊個出示過咩，叫你出示就出示啦。

平時又遮number又除證，身有屎就咪撚仲衝出嚟搶高地啦屌你個傻閪毅進。

佢個腦裝屎㗎？係好似佢咁講嘅話班一哥一早駁曬嘴啦，屌散仔衝出嚟柒。

依家就屌你老母，拉鳩我啊。

一哥都唔敢出黎揹，剩係叫市民去投訴，你就衝出黎教人睇條文

閱 所以一家人/一大班朋友 出街食飯 一個人帶身分證就得

警察低iq eq是常識

警察通例理論上有法律約束力掛

利申：唔識法律

主人有身份證 d 狗都要打晶片啦

咁一大班犬出黎做野係咪淨係出糧比一個高級犬就得？係既我OK

便衣都可以咁

Show證用一張就得
不如出糧都淨係出比一個
咁咪公平囉

唔撚洗睇內文 齋睇標題已經負評 上一頁

警例廢既？如果平時就話姐依家你就想有你唔掛係多眼地方一定屌你

喺FB都同啲克警討論過，講到最尾，話警察通例只係內部指引，點解唔講示威者嘅違法行為。

咁即係以後比人check hkid..叫佢搵柒婆就得？

撕張memo紙都出成百人 仲有時間上埋裝 點人手不足法?

圖都冇張 自己睇啦

市民要求 軍裝係需要出示
便衣行使權力 係必須出示

塞撚返頭入去你老母閪到啦，連埋”高級”嗰位呀
都唔知受訓有無讀過

下，無委任證即係無顯示😑仲要大聲狗吠，仲要向禁多個市民表明要隻揪
啲警又五系著軍裝，著制服，白衫都系著制服，我有意見，投訴哂全部狗。
無帶証即系hea做岡位啦，無顯示即系五系警犬啦，禁就五可以拉人

不過佢地打尻啲記者，點計？
說話又粗過一般香港市民，如包含個人情緒在內，不應執勤，最基本。

一哥一張就夠

警察以為大陸人會保住佢地飯碗，但事實大陸人最鍾意過橋抽板，到時必定會用大陸公安取而代之，因為香港到時已全用大陸法律。

白衫無號碼

監權到仆街

用下腦啦， 原因得一個，就係做衰嘢唔想俾人識到

出糧出比最大個個就ok
其餘既無需再出

問返條7頭
你做錯野係咪入佢數
你份人工係咪佢幫你出埋

依排落街見到一個二個都話自己係警察 佢話自己係就係 食飯又唔畀錢 又打尖

邊條警察通例講

咁洗乜整委任證 是但指一個人話佢係都得啦

聰聰修改警例算9數啦，光明正大做黑警

咁即係全民警察既啫

通例第一章就寫
《警察通例》屬強制規定。不遵從者可能須被紀律處分。

強制規定喎，咩內部指引啊

警員除須接受內部訓示，香港法律和警察通例（以及總部通令）雙條約束外，亦須遵從警隊的目標、抱負和價值觀方向，和正直及誠實的品格行為指引。
《警察通例》屬強制規定，不遵從的警員會被紀律處分。

換句說話講，警察通例係警隊紀律既標準，警員要按例做野就同市民要守法一樣，並唔只係指引。

警察通例都可以唔跟，咁警隊連紀律部隊都唔係，應該將佢地當普通公務員咁對待，撤走＂獨立薪級表＂。

警察通例 1-02 4
《警察通例》屬強制規定。不遵從者可能須被紀律處分。

叫佢返學堂讀書

仲敢講叫人信內部調查？

咁我又當考試問問題咁囉

你唔出示證明我點柒知你邊撚個呀
你執法不當時咁我點投訴你呀
一句 對唔住我係差人就當自己警察？
叫你出示委任證show個badge出嚟咁撚難咩

公開回應回到咁撚無腦真係第一次見
抵你地俾人叫弱智狗

基本上9成香港人都知警方幫緊市民做野

幫你老母閪呀
鏡頭前後只見到一批制服團體拎武器打人

全民造警

1-04 2
總部通令不得抵觸《警察通例》。

盧違聰出聲唔洗戴證 佢便衣都要帶

下面有條撚屌回“如果有武器但唔係警察你仲驚啦，所以一睇就知佢哋係警察” 笑撚到我碌地

不如講下張證反撚轉左係咩玩法
比大家笑下都好吖嘛

要求新狗仔入學堂要背默警察通例

無證
開咩工
張證好大咩

正解
班速龍上哂gear 一張證都上唔切？

冇做衰野迫咩俾人查證

條友意思警察通例唔係法例，而示威者係犯法。

其實唔理咩立場，佢地點都理虧。

「咁不如又講返啲考試題目囉😎。若果一大班便裝警務人員執行職務中。有人提出要求。只需要一名現場最高級既便裝人員出示一次委任証已就夠。完。」

考試題目約束力>警察通例？
佢考試係咪零分

咁點呀？入撚哂個大佬數呀？佢肯受咁多散仔既靶同抹屎？

由5年前到今日，散仔日日衝出黎柒已經不在話下。
你睇下d俾人影到放埋上網既case，當中唔少都係督察，警司甚至而家二哥同當年一哥。
呢班唔會冇讀書睇唔明條例啦，結果咪又係不知所謂。
事實證明成個警隊都係咁腐敗，習慣晒濫用權力，毫無道德紀律可言。

而家唔撚係中世紀，求其實套盔甲就話自己係士兵呀
仲要笠頭盔遮哂面，點認到你？

習總 : 這是正式錄用的警察嗎

打錯 係雜

盧偉聰好忙

嘩， 睇完啲留言嚇一嚇， 嗰位樓住係咪正式錄用既警察定未過試用期?

一個記者有記者證姐係全部人都係記者

你嘅講法，真係要獨立調查委員會查下先得喇

on9
依家你地警察同向氏家族走得咁埋, 我點撚知你派出黎既係警察定新_安呀屌你老母, 你知啦通常嗌人隻抽都係老黑先會架嘛, 你唔帶証點撚分到

即係盧狗帶隊 其他3萬隻犬就可以便服打人?

啲guidelines唔係set黎方便人投訴

委任證其實唔只通例咁簡單。法律賦予警察執法既權力，警察也要有委任證才能証明他還是在職。無委任證就等於停職既警察，等於普通市民，沒有執法權力。

同佢地講道理係無咩用。

一開始話唔駛，一啲就post示威者帶口罩嘅相，之後話就算警察通例寫左只係內部指引。
龍門任佢搬

屌你出post仲要匿名 又唔比條ordinance 去證明，講咩都得啦

冇邏輯可言。

因當年引入這內部通例守則嘅背後潛台詞係驚有人冒警先有此字眼

合理。 但係點解當處理「非法集會」時侯，就唔驚有人冒警？正正因為警力同人數多，所以先容易比人混入去

一係你現場最高級指揮官，逐個即場點名，講出現時列隊成員名字 職級 同埋編號囉

睇 英 文 版

Source?

3萬個黑警盧蛇係唔係出一張委任證就得

好心你班老散地底泥安份守己，出少句聲啦，咩新絲蘿白皮呀，柴都無餅。你出示左比其中一個人睇就等於其他在場人士都見到咩屌。

上面有人post咗

幫緊市民做野毅進仔學好啲中文先好嗎？

咁所有差佬都有一張委任證係做乜撚啊
有又唔show出黎係做乜9

認真
差佬係咪要做手術切左個腦先比入職

一人一EMAIL去CSB, 投訴此警察誤導市民